### вопрос 1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.?

#### ответ 1. 
**loops** _циклы_
 призваны выполнить кусок кода много раз, до тех пор пока истинно заданное условие. Если условие всегда истинно, то такой код будет бесконечным. Например: вывести список товаров по порядку или просто перебрать числа в определенном диапазоне.